# Лабораторная работа №3 - Описательная статистика в Python

## Результат работы
На финальном этапе работы было выполнено построение график частотного распределения по данным датасета:
![Изображение частотного распределения по датасету](https://gitlab.com/big-data5/lab4/-/raw/master/result.png)

## Ответы на вопросы
### 1. Какие статистические значения для датафрейма позволяет получить метод `describe()`?
Метод позволяет получить такие статистические значения датафрейма, как:
- количество записей,
- среднее значение,
- стандартное отклонение,
- максимальное и минимальное значения,
- 25-й, 50-й и 75-й процентили.
### 2. Как добавить в датафрейм новый столбец с данными?
Для этого нужно присвоить нужное значение датафрейму с указанием имени нового столбца в качеситве индекса в квадратных скобках: `dataframe['new_column'] = some_data`
### 3. Что такое частотное распределение данных?
Это массив значений, в котором ключами являются все уникальные значения какого-либо множества, а значениями - количества их встречаемости в этом множестве.
### 4. Что делает функция `to_frame()`, почему необходимо преобразовать серию данных в датафрейм?
Функция выполняет преобразование массива данных в датафрейм Pandas. Это может понадобиться в случаях, когда для анализа данных необходимо прибегнуть к инструментарию Pandas.
### 5. Как при выводе значения переменной в текстовой строке оставить только 2 цифры после десятичной точки, если исходное значение содержит больше цифр?
Отформатировать число с плавающей точкой в Python можно используя подобный формат строки: `f'{number:.2f}'`, где цифра 2 обозначает, сколько цифр после точки необходимо оставить.